宜家民安隊要幫手揾埋非法入境者？

荃灣警區、新界南總區機動部隊聯同入境事務處特遣隊、民安隊山嶺搜救中隊及政府飛行服務隊，根據線報及經深入調查後，昨日（28日）進行代號「冠軍」的聯合跨部門反非法入境者及黑工行動，巡查荃灣芙蓉山一帶山頭，並利用直升機於高空進行搜索，查看叢林中是否有非法入境者窩藏，同時亦有便裝人員突擊搜查區內多處地點。

行動中，警方於荃灣大壩街一間餐廳內，拘捕一名持雙程證的54歲姓莊內地女子，涉嫌違反逗留條件及使用虛假文書，她已被扣留調查。

根據法例，任何人違反對其有效的逗留條件，即屬犯法。所有旅客在未獲入境處處長批准前，無論受薪與否，均不得從事任何僱傭工作。違例者會遭檢控，一經定罪，最高刑罰為罰款50000港元及監禁2年。

唔係水災 失蹤 隔離營先揾民安隊架咩